---
layout: post
title: '一类脉冲时滞惯性神经网络'
date: 2020-04-18
author: 'Hao Wong'
tags: 动力系统
---

# 一.预备知识

$$\left\{
\begin{array}{lll}
\frac{d^{2}x_{i}(t)}{dt^{2}}=-a_{i}\frac{dx_{i}(t)}{dt}-b_{i}x_{i}(t)+\sum_{j=1}^{n}c_{ij}f_{j}(x_{j}(t))+\sum_{j=1}^{n}d_{ij}g_{j}(x_{j}(t-\tau_{j}))+I_{i}(t)\\x_{i}(t_{k}^{+})=M_{ki}x_{i}(t_{k}^{-})\\\dot{x}_{i}(t_{k}^{+})=N_{ki}\dot{x}_{i}(t_{k}^{-}),k\in\mathbb{N+},i=1,2,...,n\end{array}\tag{*}
\right.$$

$x_{i}(t)$是第i个神经元在t时刻的状态,(*)式中的二阶导数项称为惯性项,$a_{i},b_{i}>0$且为常数.$c_{ij}$为第i个神经元与第j个神经元的无时滞连接权重,$d_{ij}$为第i个神经元与第j个神经元的有时滞连接权重.$f_{j}(x_{j}(t)),g_{j}(x_{j}(t-\tau_{j}))$是第j个神经元在时刻t与时刻$t-\tau_{j}$处的激活函数.$\tau_{j}$是第j个神经元的时滞.$I_{i}(t)$是指第i个神经元在时刻t处的外部输入,且$I_{i}(t)$为连续函数.$\mathbb{N_+}=\{0,1,2,...\},\{t_{0},t_{1},t_{2},...\}$是严格单调递增列,代表脉冲时刻,且有$t_{0}=0$.$M_{ki},N_{ki}$表示$t_{k}$时刻第i个神经元处的脉冲强度.假设$\forall i=1,2...,n$ $x_{i}(t)$在$t_k$处是右连续的,即$x_{i}(t_{k}^{+})=x_{i}(t_{k}),\forall k\in \mathbb{N_+}$因此$( * )$式的解是分段右连续函数,且间断点为$t=t_{k},k\in \mathbb{N_+}$.

$( * )$式的初始条件为$x_{i}(s)=\phi_{i}(s),\frac{dx_{i}(s)}{ds}=\psi_{i}(s),s\in [-\tau,0],i=1,2,...,n$,$\tau=max\{\tau_{j}\}$.$\phi_{i}(s),\psi_{i}(s)$有界且连续.

另外,对于系统$( * )$,我们作出如下假设：

假设1：$\forall j=1,2...,n$激活函数$f_{j}(\cdot),g_{j}(\cdot)$满足利普希茨条件.即$\forall j=1,2...,n$ $\exists F_{j}>0,G_{j}>0$,使得$\mid f_{j}(x)-f_{j}(y)\mid\leq F_{j}\mid x-y\mid$,$\mid g_{j}(x)-g_{j}(y)\mid\leq G_{j}\mid x-y\mid$,$\forall x,y\in\mathbb{R}$成立.

假设2：$\forall k\in \mathbb{N_+},i=1,2...,n$ $t_{k}$时刻第i个神经元的脉冲强度满足：

$M_{ki}^2\leq1,N_{ki}^2\leq1,M_{ki}+N_{ki}\leq2M_{ki}N_{ki}$

假设3：脉冲时刻$t_k$满足$inf\{t_{k}-t_{k-1}\}>0$

定义1：设$x_{i}(t)$是系统$( * )$在初始条件$x_{i}(s)=\phi^{(1)}_{i}(s),\frac{dx_{i}(s)}{ds}=\psi^{(1)}_{i}(s)$下的解；

设$y_{i}(t)$是系统$( * )$在初始条件$y_{i}(s)=\phi^{(2)}_{i}(s),\frac{dy_{i}(s)}{ds}=\psi^{(2)}_{i}(s)$下的解,且$x_{i}(t),y_{i}(t)$所对应的初始条件不同.

若$\lim_{t\to\infty}\mid\mid x_{i}(t)-y_{i}(t)\mid\mid=0$,则系统$( * )$是全局渐近稳定的.

引理1：基本不等式

引理2：导数有界推出利普希茨条件

引理3：$\forall$正定实对称矩阵$M$,向量函数$\omega(\cdot):[a,b]\to\mathbb{R^n}$,则有

$(\int_{a}^{b}\omega(s)ds)^{T}M(\int_{a}^{b}\omega(s)ds)\leq(b-a)\int_{a}^{b}\omega^{T}(s)M\omega(s)ds$

引理4：积分中值定理

# 二.主要结论

给出记号：

$$A_{i}=q_{i}-2p_{i}^{2}a_{i}+\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2}(\mid c_{ij}\mid F_{j}+\mid d_{ij}\mid G_{j}))$$

$$B_{i}=2r_{i}^{2}-q_{i}a_{i}-2p_{i}^{2}b_{i}$$

$$C_{i}=-q_{i}b_{i}+\sum_{j=1}^{n}\frac{\mid q_{i}\mid}{2}(\mid c_{ij}\mid F_{j}+\mid d_{ij}\mid G_{j})+(p_{j}^{2}+\frac{\mid q_{j}\mid}{2}(\mid c_{ji}\mid F_{i}+\mid d_{ji}\mid G_{i}))$$

其中$p_{i},q_{i},r_{i}$为常数$p_{i},q_{i}\neq0$.

假设4：$\forall i=1,2...,n,\exists$常数$p_{i},q_{i},r_{i}$,使得$4p_{i}^{2}r_{i}^{2}>q_{i}^{2},A_{i}<0,4A_{i}C_{i}>B_{i}^{2}$

定理1：在假设1,2,3,4下,系统$( * )$是全局渐近稳定的.

证：$\forall i=1,2...,n$ 假设$x_{i}(t)$是系统$( * )$在初始条件$x_{i}(s)=\phi^{(1)}_{i}(s),\frac{dx_{i}(s)}{ds}=\psi^{(1)}_{i}(s)$下的解；

设$y_{i}(t)$是系统$( * )$在初始条件$y_{i}(s)=\phi^{(2)}_{i}(s),\frac{dy_{i}(s)}{ds}=\psi^{(2)}_{i}(s)$下的解,且$x_{i}(t),y_{i}(t)$所对应的初始条件不同.

定义$z_{i}(t)= y_{i}(t)-x_{i}(t),i=1,2,...,n$则由$( * )$式可得：

$$\left\{
\begin{array}{lll}
\frac{d^{2}z_{i}(t)}{dt^{2}}=-a_{i}\frac{dz_{i}(t)}{dt}-b_{i}z_{i}(t)+\sum_{j=1}^{n}c_{ij}\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))+\sum_{j=1}^{n}d_{ij}\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-\tau_{j}))\\z_{i}(t_{k}^{+})=M_{ki}z_{i}(t_{k}^{-})\\\dot{z}_{i}(t_{k}^{+})=N_{ki}\dot{z}_{i}(t_{k}^{-}),k\in\mathbb{N+},i=1,2,...,n\end{array}\tag{**}
\right.$$

其中$\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))=f_{j}(y_{j}(t))-f_{j}(x_{j}(t)),\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-\tau_{j}))=g_{j}(y_{j}(t-\tau_{j}))-g_{j}(x_{j}(t-\tau_{j}))$

构造下述李雅普诺夫函数：

$$V(t)=\sum_{i=1}^{n}p_{i}^{2}\dot{z}_{i}^{2}(t)+q_{i}\dot{z}_{i}(t)z_{i}(t)+r_{i}^{2}z_{i}^{2}(t)+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid d_{ij}\mid\int_{t-\tau_{j}}^{t}G_{j}z_{j}^{2}(s)ds \tag{1}$$

先证$$V(t_{k}^{+})\leq V(t_{k}^{-})\tag{2}$$

注意到$$V(t_{k}^{+})-V(t_{k}^{-})=\sum_{i=1}^{n}p_{i}^{2}(M_{ki}^{2}-1)\dot{z}_{i}^{2}(t_{k}^{-})+q_{i}(M_{ki}N_{ki}-1)\dot{z}_{i}(t_{k}^{-})z_{i}(t_{k}^{-})+r_{i}^{2}(N_{ki}^{2}-1)z_{i}^{2}(t_{k}^{-})\leq 0\\ \Leftrightarrow\left\{
   \begin{array}{}
    \mbox{$r_{i}^{2}(N_{ki}^{2}-1)\leq 0$}  \\
    \mbox{$p_{i}^{2}(M_{ki}^{2}-1)\leq 0$} \\
    \mbox{$4p_{i}^{2}r_{i}^{2}(M_{ki}^{2}-1)(N_{ki}^{2}-1)\geq q_{i}^{2}(M_{ki}N_{ki}-1)^{2} $}\\
   \end{array}
   \right.\\$$

由假设2,4.上式成立,故$(2)$式得证.

对系统$( ** )$于$t\in[t_{k-1},t_{k})$处计算$V(t)$的Dini导数,可得：

$$D^{+}V(t)=\sum_{i=1}^{n}q_{i}\dot{z}_{i}^{2}(t)+2r_{i}^{2}\dot{z}_{i}(t)z_{i}(t)+(2p_{i}^{2}\dot{z}_{i}(t)+q_{i}z_{i}(t))\ddot{z}_{i}(t)\\+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid d_{ij}\mid G_{j}(z_{j}^{2}(t)-z_{j}^{2}(t-\tau_{j}))\\=\sum_{i=1}^{n}q_{i}\dot{z}_{i}^{2}(t)+2r_{i}^{2}\dot{z}_{i}(t)z_{i}(t)+(2p_{i}^{2}\dot{z}_{i}(t)+q_{i}z_{i}(t))\\ \times(-a_{i}\dot{z}_{i}-b_{i}z_{i}(t)+\sum_{j=1}^{n}c_{ij}\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))+\sum_{j=1}^{n}d_{ij}\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-\tau_{j})))\\+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid d_{ij}\mid G_{j}(z_{j}^{2}(t)-z_{j}^{2}(t-\tau_{j}))\\ \leq\sum_{i=1}^{n}(q_{i}-2p_{i}^{2}a_{i})\dot{z}_{i}^{2}(t)+(2r_{i}^{2}-q_{i}a_{i}-2p_{i}^{2}b_{i})\dot{z}_{i}(t)z_{i}(t)+(-q_{i}b_{i})z_{i}^{2}(t)\\+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}2p_{i}^{2}\mid c_{ij}\mid \mid\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))\mid\mid\dot{z}_{i}(t)\mid+\mid q_{i}\mid\mid c_{ij}\mid \mid\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))\mid\mid z_{i}(t)\mid\\+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}2p_{i}^{2}\mid d_{ij}\mid \mid\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-\tau_{j}))\mid\mid\dot{z}_{i}(t)\mid+\mid q_{i}\mid\mid d_{ij}\mid \mid\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-tau_{j}))\mid\mid z_{i}(t)\mid\\+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid d_{ij}\mid G_{j}(z_{j}^{2}(t)-z_{j}^{2}(t-\tau_{j})) \tag{3}$$

注：$\dot{z}_{i}(t_{k})$指$D^{+}z_{i}(t_{k})$

由假设1及引理1得：

$$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}2p_{i}^{2}\mid c_{ij}\mid \mid\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))\mid\mid\dot{z}_{i}(t)\mid+\mid q_{i}\mid\mid c_{ij}\mid \mid\tilde{f}_{j}(z_{j}(t))\mid\mid z_{i}(t)\mid\\ \leq \sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid c_{ij}\mid F_{j}\dot{z}_{i}^{2}(t)+((p_{j}^{2}+\frac{\mid q_{j}\mid}{2})\mid c_{ji}\mid F_{i}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2}\mid c_{ij}\mid F_{j})z_{i}^{2}(t)$$

$$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}2p_{i}^{2}\mid d_{ij}\mid \mid\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-\tau_{j}))\mid\mid\dot{z}_{i}(t)\mid+\mid q_{i}\mid\mid d_{ij}\mid \mid\tilde{g}_{j}(z_{j}(t-tau_{j}))\mid\mid z_{i}(t)\mid\\+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid d_{ij}\mid G_{j}(z_{j}^{2}(t)-z_{j}^{2}(t-\tau_{j}))\\ \leq\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2})\mid d_{ij}\mid G_{j}\dot{z}_{i}^{2}(t)+\frac{\mid q_{i}\mid}{2}\mid d_{ij}\mid G_{j})z_{i}^{2}(t)$$

将上述两式代入$(3)$中,得：

$$D^{+}V(t)\leq\sum_{i=1}^{n}(q_{i}-2p_{i}^{2}a_{i}+\sum_{j=1}^{n}(p_{i}^{2}+\frac{\mid q_{i}\mid}{2}(\mid c_{ij}\mid F_{j}+\mid d_{ij}\mid G_{j})))\dot{z}_{i}^{2}(t)\\+(2r_{i}^{2}-q_{i}a_{i}-2p_{i}^{2}b_{i})\dot{z}_{i}(t)z_{i}(t)\\+(-q_{i}b_{i}+\sum_{j=1}^{n}\frac{\mid q_{i}\mid}{2}(\mid c_{ij}\mid F_{j}+\mid d_{ij}\mid G_{j})\\+(p_{j}^{2}+\frac{\mid q_{j}\mid}{2}(\mid c_{ji}\mid F_{i}+\mid d_{ji}\mid G_{i})))z_{i}^{2}(t)\\ =\sum_{i=1}^{n}A_{i}\dot{z}_{i}^{2}(t)+B_{i}\dot{z}_{i}(t)z_{i}(t)+C_{i}z_{i}^{2}(t)\\=\sum_{i=1}^{n}A_{i}(\dot{z}_{i}(t)+\frac{B_{i}}{2A_{i}}z_{i}(t))^2+\sum_{i=1}^{n}\frac{4A_{i}C_{i}-B_{i}^{2}}{4A_{i}}z_{i}^{2}(t)$$

令$\sigma_{i}=\frac{4A_{i}C_{i}-B_{i}^{2}}{4A_{i}}$,由假设3,$\sigma_{i}<0$

故$$D^{+}V(t)\leq\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(t)\quad\forall t \in [t_{k-1},t_{k}),\forall 1\leq k \leq n \tag{4}$$

于$[t_{k-1},t_{k})$处对$(4)$两边积分,并且注意到$t_{0}=0$,可得：

$$\int_{t_{k}}^{t_{k+1}}D^{+}V(s)ds\leq \int_{t_{k}}^{t_{k+1}}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds$$

则有：

$$V(t_{1}^{-})\leq V(0^{+})+\int_{0}^{t_{1}}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds$$

$$V(t_{2}^{-})\leq V(t_{1}^{+})+\int_{t_{1}}^{t_{2}}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds$$

......

$$V(t_{n-1}^{-})\leq V(t_{n-2}^{+})+\int_{t_{n-2}}^{t_{n-1}}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds$$

$$V(t)\leq V(t_{n-1}^{+})+\int_{t_{n-1}}^{t}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds$$

将上述n个不等式相加,得

$$V(t)\leq V(0)+\int_{0}^{t}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds+\sum_{0<t_{k}<t}(V(t_{k}^{+})-V(t_{k}^{-})),t\geq0\tag{5}$$

结合$(2),(5)$两式,得：

$$V(t)\leq V(0)+\int_{0}^{t}\sum_{i=1}^{n}\sigma_{i}z_{i}^{2}(s)ds\tag{6}$$

因$\sigma_{i}<0$,故由$(6)$可得$V(t)\leq V(0),\forall t\in[0,+\infty)$

上式表明$D^{+}z_{i}(t)$有界,即：

$$\exists R>0,\mid D^{+}z_{i}(t)\mid\leq R,\forall i=1,2,...n,t\in [t_{k-1},t_{k}),k\in\mathbb{N^{+}}\tag{7}$$

下证$$\lim_{t_{k}\to\infty}\mid z_{i}(t_{k})\mid=0,i=1,2,...n\tag{8}$$

由引理2及$(7)$得：

$$\forall \epsilon>0,\exists\delta=\frac{\epsilon}{2R},s.t.\forall t^{\prime},t^{\prime\prime}\in [t_{k-1},t_{k}),k\in\mathbb{N^{+}},\mid t^{\prime}-t^{\prime\prime}\mid<\delta,\\ \mid z_{i}(t^{\prime})-z_{i}(t^{\prime\prime})\mid\leq R\mid t^{\prime}-t^{\prime\prime}\mid=\frac{\epsilon}{2},i=1,2,...,n\tag{9}$$

由假设3.令$\bar{\delta}=min\{\delta,\frac{\theta}{2}\}$,其中$\theta=inf\{t_{k}-t_{k-1}\}>0$,记$\sigma=min\{-\sigma_{i}\}>0$

由$(6)$,$\int_{0}^{t}\mid z_{i}(s)\mid^{2} ds\leq\int_{0}^{t}\sum_{i=1}^{n}z_{i}^{2}(s)ds\leq\frac{1}{\sigma}\int_{0}^{t}(-\sigma_{i})z_{i}^{2}(s)ds<+\infty$

可得$\lim_{t_{k}\to+\infty}\int_{t_{k}}^{t_{k}+\bar{\delta}}\mid z_{i}(s)\mid^{2}ds=0$

由引理3,$\int_{t_{k}}^{t_{k}+\bar{\delta}}\mid z_{i}(s)\mid ds\leq\sqrt{\bar{\delta}\int_{t_{k}}^{t_{k}+\bar{\delta}}\mid z_{i}(s)\mid^{2}ds}\to0,t_{k}\to\infty$

故对上述取定的$\epsilon,\exists\ T=T(\epsilon)>0,s.t. t_{k}>T,\ \int_{t_{k}}^{t_{k}+\bar{\delta}}\mid z_{i}(s)\mid ds<\frac{\epsilon}{2}\bar{\delta}$

因$\mid z_{i}(t)\mid$在$[t_{k},t_{k}+\bar{\delta})$处连续,由引理4,$\exists$常数$\xi_{k}\in[t_{k},t_{k}+\bar{\delta})$使得

$\mid z_{i}(\xi_{k})\mid\bar{\delta}=\int_{t_{k}}^{t_{k}+\bar{\delta}}\mid z_{i}(s)\mid ds<\frac{\epsilon}{2}\bar{\delta}$,故有

$$\mid z_{i}(\xi_{k})\mid <\frac{\epsilon}{2}\tag{10}$$

结合$(9),(10)$可得$\forall \epsilon>0,\exists\ T=T(\epsilon)>0,s.t. t_{k}>T,$

$\mid z_{i}(t_{k})\mid\leq\mid z_{i}(t_{k})-z_{i}(\xi_{k})\mid+\mid z_{i}(\xi_{k})\mid\leq\frac{\epsilon}{2}+\frac{\epsilon}{2}=\epsilon$  故$(8)$得证.

再证$$\lim_{t\to\infty}\mid z_{i}(t)\mid=0,i=1,2,...n\tag{11}$$

由$(9)$:

$$\forall \epsilon>0,\exists\delta=\frac{\epsilon}{2R},s.t.\forall t^{\prime},t^{\prime\prime}\in [t_{k-1},t_{k}),k\in\mathbb{N^{+}},\mid t^{\prime}-t^{\prime\prime}\mid<\delta,\\ \mid z_{i}(t^{\prime})-z_{i}(t^{\prime\prime})\mid\leq R\mid t^{\prime}-t^{\prime\prime}\mid=\frac{\epsilon}{2},i=1,2,...,n\tag{12}$$

由$(8)$,$$\exists\ T_{1}=T_{1}(\epsilon)>0 \ s.t.\mid z_{i}(t_{k})\mid <\frac{\epsilon}{2},\forall t_{k}>T_{1}\tag{13}$$

由引理3类似可得,$\lim_{t\to+\infty}\int_{t}^{t+\bar{\delta}}\mid z_{i}(s)\mid ds=0$,$\bar{\delta}=min\{\delta,\frac{\theta}{2}\}$,其中$\theta=inf\{t_{k}-t_{k-1}\}>0$

故对上述取定的$\epsilon$,$\exists\ T_{2}=T_{2}(\epsilon)>0,s.t. t>T_{2},\ \int_{t-\bar{\delta}}^{t}\mid z_{i}(s)\mid ds<\frac{\epsilon}{2}\bar{\delta}\tag{14}$

令$T^{*}=min\{t_{q}\mid t_{q}>max\{T_{1},T_{2}\}q\in\mathbb{N_{+}}\}$,则我们断言：$\mid z_{i}(t)\mid\leq\epsilon,\forall t>T^{*}$

事实上,$\forall t>T^{*}$,不失一般性,假设$t\in[t_{p},t_{p+1}),p\geq q$

下面分两种情况：

情形1：$t\in[t_{p},t_{p}+\bar{\delta})$

此时,由$(12)(13)$:$\mid z_{i}(t)\mid\leq\mid z_{i}(t)-z_{i}(t_{p})\mid+\mid z_{i}(t_{p})\mid\leq\frac{\epsilon}{2}+\frac{\epsilon}{2}=\epsilon$

情形2：$t\in[t_{p}+\bar{\delta},t_{p+1})$

此时,因$z_{i}(s)$在$[t-\bar{\delta},t]\subseteq[t_{p},t_{p+1})$连续,由引理4,$\exists \nu_{t}\in[t-\bar{\delta},t]$使得$\int_{t-\bar{\delta}}^{t}\mid z_{i}(s)\mid ds=\bar{\delta}\mid z_{i}(\nu_{t})\mid$

再由$(14)$,可得$\mid z_{i}(\nu_{t})\mid<\frac{\epsilon}{2}$,因$\nu_{t}\in[t-\bar{\delta},t]$,则$\mid z_{i}(t)\mid\leq\mid z_{i}(t)-z_{i}(\nu_{t})\mid+\mid z_{i}(\nu_{t})\mid\leq\frac{\epsilon}{2}+\frac{\epsilon}{2}=\epsilon$

故$\mid z_{i}(t)\mid\leq\epsilon,\forall t>T^{*}$,即$(11)$得证.

则定理1得证,即系统$( * )$是全局渐近稳定的.

Mathematica代码:

```mathematica
F[x_] = 1/2 (Abs[x + 1] - Abs[x - 1]);
I1[x_] = Sin[x];
I2[x_] = Cos[x];
eqn = {x1''[t] == -a1 *x1'[t] - b1*x1[t] + c11*F[x1[t]] + 
     c12*F[x2[t]] + d11*F[x1[t - tau]] + d12*F[x2[t - tau]] + I1[t], 
   x2''[t] == -a2*x2'[t] - b2*x2[t] + c21*F[x1[t]] + c22*F[x2[t]] + 
     d21*F[x1[t - tau]] + d22*F[x2[t - tau]] + I2[t]};
impulse = {WhenEvent[Mod[t, step], x1[t] -> M1*x1[t]], 
   WhenEvent[Mod[t, step], x2[t] -> M1*x1[t]], 
   WhenEvent[Mod[t, step], x1'[t] -> N1*x1'[t]], 
   WhenEvent[Mod[t, step], x2'[t] -> N1*x2'[t]]};
param = {a1 -> 3.8, a2 -> 4.7, b1 -> 8.2, b2 -> 10.9, c11 -> 1.2, 
   c12 -> 1.5, c21 -> -0.9, c22 -> -1.7, d11 -> -0.8, d12 -> 1.9, 
   d21 -> -2.5, d22 -> 2.1, tau -> 1, begin -> 0, end -> 1, 
   step -> 0.05, M1 -> 0.5, N1 -> 0.5};
For[i = 1, i <= 5, i++, 
  initial[i] = {x1[t /; t <= 0] == x2[t /; t <= 0] == i, 
    x1'[t /; t <= 0] == x2'[t /; t <= 0] == i}; 
  s[i] = NDSolve[
    Join[eqn, initial[i], impulse] /. param, {x1, 
     x2}, {t, begin, end} /. param]; p1[i] = Evaluate[x1[t] /. s[i]]; 
  p2[i] = Evaluate[x2[t] /. s[i]]];
Plot[{p1[1], p2[1], p1[2], p2[2], p1[3], p2[3], p1[4], p2[4], p1[5], 
  p2[5]}, {t, begin, end} /. param,PlotLegends -> {"x1", "x2"}]
```

